<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Labra&#39;s home page</title>
    <link>http://labra.weso.es/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Labra&#39;s home page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Jose Emilio Labra Gayo</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El arte de la tesis doctoral</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/2019_el_arte_de_la_tesisdoctoral/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/2019_el_arte_de_la_tesisdoctoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La semana pasada encontré en la Biblioteca de Avilés el libro &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/arte-tesis-doctoral-Ramos-Vivas/dp/8417797432/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El arte de la tesis doctoral&lt;/a&gt;, de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/joseramosvivas&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;José Ramos Vivas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro consiste en una serie de capítulos cortos en las que el autor comenta su impresión sobre temas relacionados con la realización de una tesis doctoral. Es un libro de fácil lectura y que recomendaré a partir de ahora a los estudiantes que estén interesados en realizar el doctorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque el autor es Doctor en Microbiología, creo que lo que comenta es extrapolable a otros campos científicos, y en concreto, al campo de la ingeniería informática, en el que también hay personas que nos dedicamos a la investigación y que padecemos muchas de las vicisitudes que se comentan en el libro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datanomics</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/datanomics/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/datanomics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siguiendo con la lista de libros interesantes que encuentro en la biblioteca, la semana pasada saqué el libro &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/Longas-208-II-Cnig/dp/8423430200/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Datanomics&lt;/a&gt;, un libro que explica las implicaciones que tiene el dejar datos alegremente en diferentes redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro está escrito por &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PalomaLLaneza&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Paloma Llaneza&lt;/a&gt; que indica que es abogada especializada en auditoría de sistemas y seguridad. Tengo que decir que me sorprendió positivamente
porque me pareció que la autora sabía de qué hablaba y no se trataba simplemente de ser alarmista (que a veces puede ser necesario), sino de ampliar un poco más el conocimiento de qué se está haciendo con los datos y la importancia que el tratamiento de esos datos tiene para nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pareció un libro interesante como lectura complementaria a las personas que puedan estar interesadas en el proyecto &lt;a href=&#34;https://solidproject.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solid&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científico en España</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/cientificospain/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 08:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/cientificospain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un par de semanas me encontré en la sección de nuevos libros de la Biblioteca
con el libro
 &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/Guía-supervivencia-Científico-en-España/dp/8403519273&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Científico en España&lt;/a&gt;,
una guía de supervivencia en clave de humor para los futuros investigadores en España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según indican en el prólogo, el libro surgió a partir de la idea de crear una cuenta en twitter que
reflejase la vida de un científico en España. La cuenta es &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CientificoenEsp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CientificoEnEsp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro recorre las diferentes etapas por las que pasa un científico a lo largo de su carrera en España y
en mi caso, como investigador en España me sentí reflejado en muchas de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que debería ser casi lectura obligatoria para todos los futuros científicos en España,
 para que sepan que la investigación es una carrera de fondo con muchos obstáculos.
 Como dicen los autores, visto desde fuera, puede parecer una profesión bonita (y yo creo que lo es),
 pero cuando te acercas y ves los detalles, te das cuenta que el sistema tiene muchos fallos y
 muchas cosas a mejorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi entorno más cercano, uno de los fallos más gordos es la falta de incentivos para motivar a
los investigadores una vez estabilizados. Tal y como indica el libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uno pensaría que investigar es de por sí un incentivo, y lo es. Pero el problema es que,
en el sistema actual, uno puede no investigar&amp;hellip;y tampoco pasa nada.
El sistema no incentiva ni una ni otra cosa. Que investigas, bien; que no lo haces, también. [&amp;hellip;]
los incentivos para hacer las cosas bien son muy muy escasos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El libro también habla del exceso de burocracia debido a la falta de confianza en los investigadores,
que hace que estemos continuamente realizando tareas diferentes a lo que es investigar:
 rellenando currículum en distintos formatos, justificando actividades, pidiendo certificados, etc. etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar de una forma positiva, coincido con la última frase del libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay brillantes científicas y científicos esperando una oportunidad, solo es necesario confiar en ellos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El arte y la ciencia de no hacer nada</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/elarteylacienciadenohacernada/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/elarteylacienciadenohacernada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante mi pasado viaje a Chile (hace 6 meses) compré el libro
 &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/Arte-Ciencia-Hacer-Nada-Psicolog%C3%ADa/dp/8494207318&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El Arte y la ciencia de no hacer nada&lt;/a&gt;, de Andrew J. Smart, un libro pequeño cuyo título me llamó la atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, lo había dejado olvidado en una estantería, sin tocarlo.
 Justo antes de partir de vacaciones la semana pasada decidí darle una oportunidad y la verdad que me gustó mucho la tesis del libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor mantiene que cuando creemos que no estamos haciendo nada, en los típicos momentos en los que
  estamos aburridos sin hacer nada, dejando a nuestra mente vagar, en realidad, el cerebro está funcionando
  y está estableciendo conexiones que son muy útiles y que pueden aumentar nuestra creatividad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor mantiene que es fundamental dejar tiempo para esos momentos de no hacer nada y que
  en el mundo actual corremos el peligro de organizar demasiado nuestro tiempo para evitar
  momentos de ocio, lo cual puede llegar a pasarnos factura en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor lo razona de varias formas y a mí me convenció. En mi caso, tiendo a ser bastante
  desordenado y a dejarme llevar bastante por mi propio impulso. Puesto que en mi trabajo
   se requiere un elevado nivel de creatividad para investigar, publicar artículos o programar,
   es un tema que me interesa mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, coincido con el autor en que muchas veces es mejor parar un momento de trabajar,
    dar un paseo, dormir, o dedicarse a no hacer nada&amp;hellip;para que de repente se te ocurra una
    idea que hasta entonces no se te había ocurrido, cuando llevabas bastante tiempo delante del ordenador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, un libro y una tesis que recomendaré a partir de ahora.
    Cuando quieras avanzar en ciertos trabajos creativos, relájate un poco, y no hagas nada&amp;hellip;
    a lo mejor, aparece la idea que llevabas un tiempo buscando.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home page revamped</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/homepage/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 10:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/homepage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;These days, in my spare time while on vacation, I decided to rewrite my home page.
 The task was not easy as I was doing it in a hotel in Lanzarote, without internet connection in my room,
 and using &lt;a href=&#34;http://gohugo.io/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;, a website framework, that I hadn&amp;rsquo;t used before.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, Hugo seems quite intuitive and is very fast to compile and run, so it is funny for trial-and-error.
Also, there is a very nice &lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Academic theme&lt;/a&gt; which facilitated
the quick creation of the fist draft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once I did the first draft and started to add content,
 I noticed that I had a long list of publications that required
 some extra-information like the journal, year or authors, so I had
 to customize the academic theme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to browse Hugo documentation while being offline, I found useful &lt;a href=&#34;https://github.com/hamoid/long-hugo-doc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;this project&lt;/a&gt;,
 which generated all Hugo documentation in a single HTML page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It seems that the customization can be easily done by replacing
 the pages that are in the themes folder by the equivalent ones in the root folder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had to change the pages:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;layouts/widgets/publication&lt;/code&gt;: declares how to visualize publications in the home page. I added a link at the end to show all publications.
I had also added some code to add filtering by tags, but the result is not nice, so I commented it. It seems that commenting code in HTML in Hugo requires to remove the &lt;code&gt;{{&lt;/code&gt; in the comments.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;layouts/partials/publication_li_simple.html&lt;/code&gt;: defines how to visualize a single publication (I added there the authors, publication and year)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;layouts/section/publication.html&lt;/code&gt;: declares how to filter publications by type and repeats the previous code. It would be better to use a partial, but I didn&amp;rsquo;t want to break things from the academic theme.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;I also managed to integrate Travis with github so when I push some changes to github, it automatically deploys the content via Travis.
 Notice that there are 2 branches, the &lt;code&gt;source&lt;/code&gt; branch contains the source code, and the &lt;code&gt;master&lt;/code&gt; branch contains the result (in Hugo, the result is by default created in the folder &lt;code&gt;/public&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The source code is located &lt;a href=&#34;https://github.com/labra/labra.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt; and
 the resulting web page is &lt;a href=&#34;http://www.di.uniovi.es/~labra&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First post</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is the first post included in my home page.
I already have a &lt;a href=&#34;http://jelabra.blogspot.com.es/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;personal blog&lt;/a&gt;,
so I am not sure if I will really use this place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, who knows&amp;hellip;it seems quite easy to create posts here using
the &lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Academic theme&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;https://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
