<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Labra&#39;s home page</title>
    <link>http://labra.weso.es/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Labra&#39;s home page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Jose Emilio Labra Gayo</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://labra.weso.es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Científico en España</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/cientificospain/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 08:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/cientificospain/</guid>
      <description>Hace un par de semanas me encontré en la sección de nuevos libros de la Biblioteca con el libro Científico en España, una guía de supervivencia en clave de humor para los futuros investigadores en España.
Según indican en el prólogo, el libro surgió a partir de la idea de crear una cuenta en twitter que reflejase la vida de un científico en España. La cuenta es CientificoEnEsp
El libro recorre las diferentes etapas por las que pasa un científico a lo largo de su carrera en España y en mi caso, como investigador en España me sentí reflejado en muchas de ellas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El arte y la ciencia de no hacer nada</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/elarteylacienciadenohacernada/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/elarteylacienciadenohacernada/</guid>
      <description>Durante mi pasado viaje a Chile (hace 6 meses) compré el libro El Arte y la ciencia de no hacer nada, de Andrew J. Smart, un libro pequeño cuyo título me llamó la atención.
Desde entonces, lo había dejado olvidado en una estantería, sin tocarlo. Justo antes de partir de vacaciones la semana pasada decidí darle una oportunidad y la verdad que me gustó mucho la tesis del libro.
El autor mantiene que cuando creemos que no estamos haciendo nada, en los típicos momentos en los que estamos aburridos sin hacer nada, dejando a nuestra mente vagar, en realidad, el cerebro está funcionando y está estableciendo conexiones que son muy útiles y que pueden aumentar nuestra creatividad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home page revamped</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/homepage/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 10:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/homepage/</guid>
      <description>These days, in my spare time while on vacation, I decided to rewrite my home page. The task was not easy as I was doing it in a hotel in Lanzarote, without internet connection in my room, and using Hugo, a website framework, that I hadn&amp;rsquo;t used before.
Anyway, Hugo seems quite intuitive and is very fast to compile and run, so it is funny for trial-and-error. Also, there is a very nice Academic theme which facilitated the quick creation of the fist draft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First post</title>
      <link>http://labra.weso.es/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.weso.es/post/getting-started/</guid>
      <description>This is the first post included in my home page. I already have a personal blog, so I am not sure if I will really use this place.
Anyway, who knows&amp;hellip;it seems quite easy to create posts here using the Academic theme from Hugo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>