<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Jose Emilio Labra Gayo</title>
    <link>http://labra.github.io/tags/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Jose Emilio Labra Gayo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Jose Emilio Labra Gayo</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 19:42:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/books/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El arte y la ciencia de no hacer nada</title>
      <link>http://labra.github.io/post/elarteylacienciadenohacernada/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://labra.github.io/post/elarteylacienciadenohacernada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante mi pasado viaje a Chile (hace 6 meses) compré el libro
 &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/Arte-Ciencia-Hacer-Nada-Psicolog%C3%ADa/dp/8494207318&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El Arte y la ciencia de no hacer nada&lt;/a&gt;, de Andrew J. Smart, un libro pequeño cuyo título me llamó la atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, lo había dejado olvidado en una estantería, sin tocarlo.
 Justo antes de partir de vacaciones la semana pasada decidí darle una oportunidad y la verdad que me gustó mucho la tesis del libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor mantiene que cuando creemos que no estamos haciendo nada, en los típicos momentos en los que
  estamos aburridos sin hacer nada, dejando a nuestra mente vagar, en realidad, el cerebro está funcionando
  y está estableciendo conexiones que son muy útiles y que pueden aumentar nuestra creatividad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor mantiene que es fundamental dejar tiempo para esos momentos de no hacer nada y que
  en el mundo actual corremos el peligro de organizar demasiado nuestro tiempo para evitar
  momentos de ocio, lo cual puede llegar a pasarnos factura en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor lo razona de varias formas y a mí me convenció. En mi caso, tiendo a ser bastante
  desordenado y a dejarme llevar bastante por mi propio impulso. Puesto que en mi trabajo
   se requiere un elevado nivel de creatividad para investigar, publicar artículos o programar,
   es un tema que me interesa mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, coincido con el autor en que muchas veces es mejor parar un momento de trabajar,
    dar un paseo, dormir, o dedicarse a no hacer nada&amp;hellip;para que de repente se te ocurra una
    idea que hasta entonces no se te había ocurrido, cuando llevabas bastante tiempo delante del ordenador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, un libro y una tesis que recomendaré a partir de ahora.
    Cuando quieras avanzar en ciertos trabajos creativos, relájate un poco, y no hagas nada&amp;hellip;
    a lo mejor, aparece la idea que llevabas un tiempo buscando.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
